\section{集合以及其基本运算}
\subsection{集合的概念}
{\large\textit{“我们把集合理解为由若干确定的、有充分区别的、具体或抽象的对象合并而成的一个整体”——康托尔}}\\


但是集合的概念并非完美无瑕，例如所有集合的集合本身就是一个矛盾的概念。

对于集合$M$，设记号$P(M)$表示$M$不以其本身为元素，考虑具有性质$p$的集合所组成的一类对象$K={M|P(M)}$\\
如果$K$是集合，则或者$P(K)$为真，或者$\neg P(K)$为真，然而这两者对于$P(K)$来说都不可能为真，因此$P(K)$不是一个集合。
这就是经典的罗素悖论，原因是朴素集合论的不够严谨导致形成的悖论。
这里并不会再对集合做进一步的定义，我们只需要知道在现有的公理化的集合论中，集合被定义为具有一组确定性质的数学对象。
\subsection{集合的相关运算}
由于中学时期我们对集合已经有了初步的了解，所以这里我就不再对集合的交集并集以及补集运算作进一步的解释，下面给出德摩根法则，有兴趣的同学可以自己证明
\begin{definition}{集合}{}
		\[C_M(A\cup   B)=C_MA\cap C_MB \]
        \[C_M(A\cap B)=C_MA\cup C_MB \]
	\end{definition}%定理的模板
需要额外介绍的是笛卡尔直积.对于任何两个集合$A,B$，可以做成一个新的集合——偶$\{A,B\}=\{B,A\}$，其元素是且仅是集合A和B.这个集合在$A\neq B$时，由两个元素组成，而在$A=B$的时候由一个元素组成。\\

上述新集合称为集合A和集合B的无序偶，以区别于序偶$(A,B)$，后者的元素$A$,$B$具有附加特征，从而能够区别偶$(A,B)$中第一个元素和第二个元素。按照定义，序偶等式
\[(A,B)=(C,D)\]
表示$A=C$且$B=D$，特别地，如果$A\neq B$,则$(A,B)\neq (B,A)$。

现在设$X,Y$是任意集合，集合
\[X\times Y:=\{(x,y)|x\in X,y\in Y\}\]

\section{函数与极限}
第一讲要讨论的是两个基本概念，分别是函数和极限，函数是微积分学的研究对象，极限是我们学习的工具。在学习过程中我们通常先学习极限以及实数的定义，再由此衍生到微积分。而事实上这一顺序与数学发展的顺序并不相同，牛顿莱布尼茨分别发明了微积分，而在后面若干年各学者的补充完善下才确定了实数与极限的概念。
\subsection{函数}
\begin{definition}{函数}{}
设$X$和$Y$是两集合，如果集合$X$的每一个元素$x$都按照某规律$f$与集合$Y$的元素$y$相对应，我们就说有一个函数，它定义于$X$并且取值于$Y$。
\end{definition}
\subsubsection{映射的简单分类}
当函数$f:X\rightarrow Y$被称为映射的时候，它在元素$x\in X$上的值$f(x)\in Y$通常称为元素$x$的像。
映射$f:X\rightarrow Y$分为以下几类：

满射（或者称为到上映射），此时$f(X)=Y$；

单射（或者称为嵌入），此时对于集合$X$的任何元素$x_1,x_2$有
\[(f(x_1)=f(x_2))\Rightarrow (x_1=x_2)\]
即不同元素有不同的像；

双射（或者称为一一映射），此时它即是单射又是满射。如果$f:X\rightarrow Y$是双射，那么自然就存在一个映射
\[f^{-1}:Y\rightarrow X\]
其定义方法如下：如果$f(x)=y$，则$f^{-1}:Y\rightarrow x$，即元素$y\in Y$相对应的是在映射$f$下以$y$为像的元素$x\in X$，因为f是满射，所以这样的元素x存在。又因为f是单射，所以该元素是唯一的。因此，我们可以定义映射$f^{-1}$，这个映射称为原映射逆映射。
\subsection{集合的势}
\begin{definition}{集合的势}{}
如果集合$X$到集合$Y$的双射存在，称集合$X$与集合$Y$等势
\end{definition}
集合X所在的类称为集合X的势或基数类，记为$cardX$，如果$X~Y$，即可以写出$cardX=cardY$。

这种结构的意义在于，它能够让我们比较集合中所含元素的数量，而不必采用数数的方式，事实上后者在一些情况是不可能完成的。

如果集合X与集合Y的某一个子集等势，我们说集合X的基数类不大于集合Y的基数类，并且记为$cardX\leq cardY$,而一个集合能够与自身的一部分等势，这是无穷集的特征，戴德金曾建议以此为无穷集的定义。因此有如果一个集合不与自己的任何一个真子集等势，我们就称其为有限集，反之则称之为无穷集。

定理.$cardX<cardP(X)$,其中$P$表示集合X中一切子集的集合,